反制「俄」勢力 美將提供烏克蘭軍備

根據美國「國防新聞」18日報導，烏克蘭外長克林姆金在在加拿大舉行的哈里法克斯安全論壇（Halifax International Security Forum）中表示，由於俄羅斯持續為烏克蘭東部叛軍提供新軍事技術，美國準備提供烏克蘭另一批致命性武力，作為反制。

克林姆金表示，在「標槍」反戰車飛彈交付烏軍後，已迫使俄國戰車的活動範圍「明顯改變」，甚至退入其占領區之中；不過7月起，當地出現更多干擾器、無人機等新式裝備，歐洲安全與合作組織（OSCE）甚至發現了4種不同的俄製電戰系統，因此美烏「正討論其他防務設備」，不過拒絕透露細節。

美國民主黨參議員、外交關係委員會資深委員庫恩斯也支持進一步提供烏克蘭軍備，並將烏俄情勢與蘇聯佔據波羅的海相提並論，認為雖然可能需要花費數十年努力，但各國合作下，最終「將可以把俄國趕出烏克蘭」。